迷上古代戰爭片 - 伏擊戰術

我們常見的埋伏和伏擊在各種戰爭藝術片中經常會出現，不管是在劇情的設定，還是在我國的歷史裏，伏擊戰都是一種非常有效的手段，處於弱方的人發起伏擊戰，更是一種最好的辦法。但是不知道大家有沒有發現有關於伏擊戰的影視作品中出現這樣一個問題，就是那些被伏擊的人是不是眼睛都不好使？那麼多人埋伏在一個地方，怎麼能看不見呢？

可能很多人印象中的伏擊戰都被影像作品所誤會了，可能很多人認為伏擊戰是提前埋伏在峽谷的兩端，然後用一些滾石或者是遠程的武器進行攻擊，但是在真實的戰場當中，並沒有你想的那麼簡單，首先，峽谷地區在我國並不是那麼常見，而我國存在的大多數都是丘陵，平原地區，所以伏擊一般都是在相同高度情況下進行的。另外，伏擊戰也並不只是靠遠程武器來攻擊敵人的，在實際情況當中，被伏擊的一方也會想盡辦法來減少傷亡的，在現代的戰爭當中說不定都會演變成攻堅戰。

曾經的冷兵器時期，僅僅依靠弓箭來射傷對方效率是非常低下的，所以伏擊戰並不能只依靠遠程武器，反而更多的是利用地形的優勢開始圍殲，就像在戰國時期的馬陵道之戰。
本質上來說伏擊戰其實就是依靠戰鬥的隊形以及戰鬥的狀態去突襲那些非戰鬥狀態的人，對方擺好陣型沖了過來，被伏擊者還在手忙腳亂的變換隊形，領取武器，而一旦成為這種形勢，相信最終也就成了一場屠殺了。

如果想要達到這種效果，可不只是藏在敵人的視線外這麼簡單，因為不論是什麼時代，情報都是非常重要的東西，在古代戰爭當中，軍隊出行時一般都會有偵察兵進行偵測周圍的環境，從而來確定行軍的路線中是否有敵軍埋伏，更多的時候將領的判斷才是最為重要的，所以一場成功的伏擊，除了把握好敵人的行軍路線，同時還要保證自己不被敵軍的偵察兵所發現，除此之外，還要讓對方的將領判斷迷惑。

戰爭地點其實唔一定係城牆，原來可以係敵方途經路線，又原來可以拖延敵方援軍，都幾多學問。歷史真係不簡單

請廣傳出去！

(公海)總Group

****
物資及運輸組：
招物資，招車隊，招物資運送

資訊組：
文宣gp:
招文宣人員，剪片畫圖ai ps 咩都得，招相招片

戰術谷：
唔該大家入到黎只可以講戰術
所有打飛機同放棄言論即踢
再次強調!!!

First aid gp:
招救護後援

612 First Aid Team - 請認真只做First Aid後援朋友加入 (如衝擊者請另起爐灶 連自己保護唔到唔好做first aid)

法援資訊發佈：
****
請唔好全部group都入，只入自己想做嘅小組!!!!

依家各group 都得好少人，大家快啲share 出去！！！

我部車好舊，怕行行下係馬路死火阻住狗隻增援

以前讀中史印象好深刻
班超戰績可以話係完全靠伏擊仲係和理非非嘅剋星下下都先斬後奏

而家金鐘mtr係首口關囗，點解唔可以係其他站出，再行去呢？

改地點出啦